---
aid: 9025
zid: 106615
title: "能统一口径的前膛炮应该都能发射vog-25结构的榴弹"
author: bingbing304
date: 2013-03-16 09:08:23+07:00
lastmod: 2013-03-19 01:00:00+07:00
---

bingbing304 于 2013-3-16 09:08:23 发表了：

---

海盗 于 2013-3-16 21:27:05 发表了：

引信太复杂，装药量太少，蛋体精度要求太高，高低压发射原理不适合黑火药，缺少材料

---

bingbing304 于 2013-3-18 21:15:34 发表了：

_本帖最后由 bingbing304 于 2013-3-18 21:20 编辑_

> 海盗 发表于 2013-3-16 21:27
>
> 引信太复杂，装药量太少，蛋体精度要求太高，高低压发射原理不适合黑火药，缺少材料

机械引信不行，先上延时。 VOG-25 其实是迫击炮弹弹体, 0.6 ～ 0.8 毫米的精度要求也就抗战根据地的加工能力. 至于发射药用带来的步枪子弹发射药就行. 60mm 迫击炮的发射药其实就是用 12 号霰弹枪的弹药。 最重要的是弹体不需要黄铜，灰口铸铁就行。理论上临高众一下船就可以用步枪弹改出榴弹， 一个月造出单发抛弹筒。 黄家围攻时，都能上自动榴弹炮屠杀了。 科技树点出苦味酸，靠现有机械加工能力就能出

喷进弹。300 米射程的手榴弹雨在黑火药时代是无敌的。就是红军穿越都无法对抗这种火力。

打炮那点事- zgsbzr 的日志- 网易博客

**迫击炮和霰弹枪的亲属关系**

有人会觉得很奇怪，迫击炮怎么会和霰弹枪攀上亲戚？这事情一说就明白，待本波慢慢分解。

首先明确一下迫击炮的结构和原理。迫击炮，顾名思义，就是从炮口装填，依靠自身重量下滑而强迫击发的火炮。迫击炮弹采用特殊的装药结构和点火方式，其发射装药分为两部分，一部分称为基本装药，放在由塑料或纸筒做成的基本药管内，基本药管放在尾管内，基本药管的底部装有底火。另一部分称为辅助装药，它是由几个附加药包组成。发射时，迫击炮弹沿膛壁下滑，基本药管下端的底火撞击迫击炮上的固定击针而首先点燃尾管内的基本装药，高温高压的火药气体通过尾管上均匀分布的传火孔冲出，直接喷射在附加装药各处，点燃尾管外面的附加药包。

由于设计要求的膛压比较低，因此迫击炮弹的基本药管可以装填很少的发射药，人们发现一枚猎枪霰弹大小的药管就可能满足迫击炮发射的基本要求，于是在基本药管设计和生产上就直接借鉴了猎枪霰弹的现成模式。迫击炮的基本药管一般采用整体式结构，实际结构与一枚霰弹枪用 12 号霰弹几乎相同，唯一区别是迫击炮基本药管内全是发射药，不装填钢珠霰弹。这就是迫击炮和霰弹枪的血缘关系。过去迫击炮基本药管都采用内装底火的铜盂底座，由基本发射药、底火、点火药、火药隔片、封口垫和纸管壳等零部件组成。发射药用纸卷成，在所有药管表面纸制部分以及底火与铜座接合处均涂有清漆防潮，但一旦受潮或弄湿将会膨胀，因而影响弹道性能，甚至出现瞎火。现代迫击炮和霰弹枪通常采用塑料药筒，和一个以螺纹拧到弹体尾管上的铝制底座，从而避免了纸质药筒吸潮而引起的哑弹问题。

**迫击炮弹的“胸部”为何会刻上一圈一圈的沟槽？**这玩意的学名叫“闭气沟槽”。由于迫击炮弹一般都是由炮口装填,依靠本身重力下滑,以一定的速度撞击炮膛底部击针而使弹上的底火发火的。一发与炮膛具有紧密配合公差的迫击炮弹，在装填时很难既方便又迅速地沿炮管直下。为了保证足够的下滑速度和发射速度，迫击炮炮弹与炮膛壁之间必须留有一定的间隙，但间隙又不能过大，过大的间隙势必影响迫击炮弹在膛内的正确导引而影响精度，于是这个间隙被确定在 0.6 ～ 0.8 毫米之间。为了减少火药气体从间隙处外泄,通常在弹体外径最大的定心部，车制数个环形沟槽做为闭气结构，闭气沟槽多为三角形，也有矩形、半圆形、梯形。发射时高压火药气体经过沟槽时，由于膨胀形成涡流，速度减慢，使火药气体的泄出量减少，根据效率不同，大约有 85%以上的发射药气体被密封在炮膛内，从而起到封闭火药气体的作用。现代迫击炮弹大多以一个可膨胀的塑料闭气环代替了闭气沟槽，装弹时闭气环缩在弹体的槽内与弹体齐平，发射时在火药气体作用下向外膨胀，与炮膛紧密结合，从而实现良好的闭气性，为不影响外弹道气动性能，这种闭气环在弹丸离开炮口后一般依靠张力自行脱落。

---

海盗 于 2013-3-18 21:45:06 发表了：

> bingbing304 发表于 2013-3-18 21:15
>
> 机械引信不行，先上延时。 VOG-25 其实是迫击炮弹弹体, 0.6 ～ 0.8 毫米的精度要求也就抗战根据地的加工能力. ...

道理上不是不可以, 不过和其它 19 世纪模式的军兵种合成作战的效费比值得怀疑

---

家有布熊 于 2013-3-19 01:00:47 发表了：

> bingbing304 发表于 2013-3-18 21:15
>
> 机械引信不行，先上延时。 VOG-25 其实是迫击炮弹弹体, 0.6 ～ 0.8 毫米的精度要求也就抗战根据地的加工能力. ...

这玩意后坐力可强了，鬼子灰机上也就备着八发

---
